中共：疫情信息公開透明 洋人拒隔離或驅逐出境 伊朗參照中國模式日見成效

王毅：中方公開透明同國際分享疫情信息
16.04.2020 13:00

國務委員兼外長王毅，應約同伊朗外長扎里夫通電話時指出，新型冠狀病毒是人類共同敵人。中國作為最早報告疫情的國家，始終本著公開透明態度，同國際社會分享信息，開展合作，為全球抗疫做出了重要貢獻。他說，伊朗目前疫情發展曲線趨於平緩，表明防控舉措已取得積極成效。 中伊合作在抗疫過程中必將得到進一步深化。

扎里夫表示，個別國家無理指責中國的抗疫努力，既不負責任，也十分危險。伊方強烈譴責向世界衛生組織施壓的單邊主義行徑。

廣州外國人若拒配合隔離將被強制帶走或驅逐出境
16.04.2020 13:54

內地昨日新增46宗新型冠狀病毒確診個案，包括12宗本地感染個案，其中廣東有5宗，4宗來自廣州，全部屬境外輸入關聯確診病例，廣州市公安局為防範境外疫情輸入，除加強出入境管理工作外，又提升對外籍人士涉及疫情違法犯罪案件的處置力度，對虛報信息、隱瞞病情、逃避隔離等行為，追究法律責任，包括處於行政拘留和罰款，仍不配合，將強制帶走，進入行政案件辦理程序，情節嚴重將注銷簽證，驅逐出境。

依朗日撚日幾千咁上，仲肯定係假數字，邊撚到有成效

你講左重點啦

啱啱向黑鬼跪完轉頭又硬番 ?